# Delivery API
Для работы с геоданными использовано расширение PostGis для PostgreSQL.

- Регионы создаются заданием координат вершин в виде массива из n точек. 
- Важен порядок точек, так как он определяет направление обхода вершин.
- При создании региона, в базе данных создаются индексы для быстрого поиска точек внутри региона.
- При создании региона есть проверка на то, что он не пересекается с другими регионами.

```json
{
  "name": "Ленинский район",
  "polygon": [
    [0, 255],
    [255, 255],
    [255, 0],
    [0, 0],
    ...
  ]
}
``` 
- Для создания точки доставки необходимо задать координаты в которых она находится:


```json
{
  "point": [500, 100]
}
```
Для запуска:
```sh
docker-compose up
```
OpenAPI документация доступна по адресу: http://localhost:5000/docs

# HLD Diagram
![Alt text](HLD_diagram.png?raw=true)
